維權人士：用兒子威脅逼認罪

2018年07月10日

維權人士：用兒子威脅逼認罪

■翟岩民昨表示自己家人被擄，當日被迫認罪。互聯網

【本報訊】維權人士翟岩民是709事件中首名接受審判人士，他昨向港媒表示，專案組人員威脅帶走兒子，才無奈接受央視訪問及認罪。709首名被捕律師王宇昨亦表示自己及其他709人士都是無罪，有罪的是濫權枉法者。

因其公信力而遭打壓

翟岩民曾接受央視訪問公開認罪，他昨向港台表示，當日專案組人員威脅帶走兒子，才無奈接受央視訪問及在法庭認罪，自己一直受到良心責備，願意向公眾致歉。他又透露自己羈押期間，被迫服藥控制情緒。北京維權律師李春富亦向港台指，自己從來沒有顛覆國家政權，因此一直沒有配合當局要求認罪。他指，辦案人員承認打壓律師團體，是因為他們的公信力，公開冤案時會引發社會關注。

王宇昨天向立場新聞表示，所有709上電視認罪的人都是為勢所逼，認為他們都是無罪，有罪的是濫權枉法者。維權律師謝燕益則感謝外界對中國人權的關注，形容709是「溝通民主意志與暴力專制意志的較量」，認為極權專制隨時有可能崩塌瓦解，呼籲要做好後極權主義的準備，宣揚和平精神。

■記者黎仕南

上一則
上一則
全球聲援709受害人 王全璋 高智晟 奪人權獎

下一則
下一則
民主派終院外冒雨默站示威

民主派終院外冒雨默站示威

709大抓捕3年過去維權律師：中共恐嚇不斷

全球聲援709受害人 王全璋 高智晟 奪人權獎

黑社會都識得禍不及妻兒, 唔會搞人屋企人

共產黨次次唔係捉人老婆, 老母就係搞人個仔, 真係痴線